[返工都有尊嚴㗎仆街] 暑期閪工特點分析

首先HK01抄post唔落credit你全家聽日死

小弟都算叫做由16歲開始打過10幾間公司幾個行業part time工，自己俾人恰過中過伏而家都成日見學生哥俾人恰，今次就為各位打算搵暑期工既手足分析吓有咩非人道條件你需要立即辭職唔好做賤自己，累己累人。
因為飲食最撚閪下面大部份用飲食做例子。
幫爸爸打工既可以出返去

1.Part time都要OT?
part time準時收工其實天經地義，因為你係計時薪/日薪，小弟返過幾間餐廳/酒店既waiter，部份好既經理係唔會要求你ot，會準時放你走，有咩未做完full time先要留底做埋佢，因為佢地有補水。
假如不幸地真係遇到閪人要你ot既話，記住簽約既時候睇清楚ot有冇補水。
請你記得問清楚人工係以咩做單位同埋點計法，有公司不足一個鐘當半個鐘計，有公司用分鐘做單位計時薪除返60出糧俾你，有公司閪撚到用小時做單位你多59分鐘都唔撚補畀你。
同埋最重要既係冇補水又成日要ot，即走唔該，比返啲尊嚴你自己。

2.薪金刻薄同＂獎金＂
而家2019飲食狗炒散都至少$60粒鐘起跳，你有做過熟手搵到$65以上都唔出奇，起碼叫做你暑假辛苦完有算叫做合理既回報，多勞多得。但係屌你老味上勞記睇睇我真係嘩撚左聲出黎，你$50請人我都覺得係飲食狗最低新人價，翠字頭請冇經驗都好似唔止$50，屌你老味竟然夠膽死出$40請waiter，去返7仔OK仲撚高啦咁辛苦同你搏？各位暑期工手足真係咪撚做爛市，順便一提廚房大概高$5-$15人工。又或者你可以考慮做一啲比較輕鬆既工作但係人工低過市價都可以接受，例如part time文書處理$50hr都有。
見過有啲sales工係有勤工獎等等既＂獎勵＂，務求令你唔會射波甚至有啲條件會令你幫佢搏殺，但係Part time/炒散同埋僱主/經理既關係其實只不過係SP，而家唔係建立緊你既career，你根本中出完佢就即飛，佢利用你既生產力你就搵到錢大家都係互相利用，所以其實呢啲條件係完全不合理(下一段會再講)。同埋千奇唔好怕麻煩，去見多幾份同行既工睇多幾份合約就知有邊啲公司當part time係人，懶既都可以google間公司名加個伏字做吓research睇吓係咪閪工。如果連出個offer都唔當你係人你指意你落到場會對你好？更有可能連個經理/店長負責人佢既福利都好差，你覺得佢會做得開心？

3.編更
其實補習社/功課輔導班個人工都未必好高又返得少，所以有唔少讀得書DSE高分既朋友都跳返出黎返其他辛苦工搵多啲。有部份工只會要求你一日返得兩三個鐘，仲要$50一粒鐘，連飯鐘同車錢都蝕撚埋，如果近你屋企既話你又想工時比較短你可以照做。但係promoter $120個鐘叫你返三個鐘呢類工作咁樣會比較合理，其實個經理係咪玩鳩你或者有冇心做鳩你你自己會feel到，去到呢啲情況即走，你同佢冇親，唔撚洗驚。
至於編更方面由於你係part time正常黎講應該一個星期報一次，又或者係你返固定五六日你可以請定下個星期假咁，要報曬下個月更既一定閪工，又唔係full time sales要編假，喂屌你老母係咪畀我返足26日先

4.飯鐘
其實part time未必返得足全碼，所以唔可以先下定論話閪，要睇情況，
返4-6個鐘得半個鐘有薪飯鐘算合理，同樣地8-10個鐘一個鐘啦。
呢點你需要注意既係佢飯鐘到底係有薪定無薪，以我個人經驗飯鐘冇人工既多數比較閪，
最好既offer當然係飯鐘有人工，飲食仲包埋你，
合約通常寫就寫一餐，其實你食兩餐都冇所謂
出黎返工其實反映到你為人係點，如果你係閪人去返飲食班廚房佬會幫我加料教訓你
不過大家心裡有數食飯除左要叫同埋等出餐之外半個鐘都食得完，加多15分鐘休息吓慢慢行返公司其實一個鐘先係合理時間，chur撚住咁食大佬監獄咩，做飲食狗都一個鐘啦BTW。

5.同事上司
搵到一個好上司記得留住返份工直到你有下個更好既offer，無論幾多歲或者出左黎做野既多年既巴絲打都好大家都一至認同有個好上司返工真係輕鬆好多。同事或者上司係閪人或者直頭夾埋恰鳩你又係唔洗問即刻走。

6.等住請人
呢點就唔洗多講，冇人做既根本100%閪工，你都唔會塞個頭落去啦下話，除非係朋友介紹，否則interview都係好重要，如果佢好似好撚等人洗咁你就可以走了。

7.辭職通知期
上面好似話即走就真係即刻走得咁，但其實你簽左合約係有通知期的，唔係公司就有機會向你追返代通知金，簡單啲講即係賠錢，炒散你就當一日通知啦，因為冇合約所以其實你聽日唔返都得，最緊要記得你有返到既返得一日佢都一定要出糧，試過有簽約既part time工作一日通知就得，極限係七日通知，多過七日既就咪撚返， 承上一個月報一次更呢一點part time其實理應唔需要一個月或以上既通知，如果你8月中先知9月冇時間返咪死得？不過戴返個頭盔關於呢一點我冇詳細研究過勞工法係咪part time簽左要一個月通知既約你都要照賠，但最好小心啲啦，萬一真係勞記都幫唔到你你成個暑假就白做。

TLDR既巴絲打都可以分享吓自己返過咩閪工

暫時諗到咁多

Pish

pizza Hut 41/hr
咪撚番

支持

搵office pt就冇呢啲問題
衰在星期六日冇得搵錢

我記得某間教科書印刷廠/包裝個工場
個約係寫明要做足2個月
中途唔做要賠足2個月人工

伏撚到爆

Office都唔錯 可以感受吓讀唔讀書既分別唔讀就做運輸

短期合約都要睇清楚

唔洗ot既有冇補水都冇撚所謂啦
工程會計可以出返去先

嘩屌睇睇吓原來自己返開嗰份都係閪工黎
唔怪得啲人走撚哂

咁岩睇到
幫你推一推

推一推返上去